【指大？】「打機文憑」難吸客? DSE電競女：讀完可能等於倒錢落海！

「電競」可說是今年最熱門的話題之一，但啟示書院高級升學輔導主任潘先生就指：「到目前為止，報咗名學生都好少，只有一兩個學生俾咗deposit，但無人俾全數學費。」到底是怎麼原因?

剛考完DSE的女子電競隊TDF成員BEAR，就指對課程有興趣，但不會報導相關文憑：「呢啲課程未必受政府認可，同埋父母都唔會批准，會覺得呢啲無認受性，讀完可能等於倒錢落海，唔知你讀乜，佢哋唔會容許我咁做！」但對於電競行業發展，她們似乎相當有信心：「如果作為一種職業，代表認受性就會提升，我自己就會覺得是一種好事！」

撰文：財經組
攝錄：財經組

相關連結：
【DSE放榜●放蛇報讀】8萬蚊「打機文憑」真面目 「日日返學播片練習」

【DSE放榜●直擊】點問阿媽攞錢學打機？ 職員教路：「話幫到我上大學」

【DSE放榜●檢閱劣質文憑】IVE都唔收 過來人：「學校話要試直升國力書院」

【DSE放榜●搵出路】專家教揀文憑讀 「有啲價值好低接近零」

打機文憑

直播做"gamer" girl好過啦
嗰個乜柒小雲就係成功例子

係台灣人實J死

冇人報

打機友好醒

打機都要讀書

遲d會唔會有BSc (Hons) Technology of Gaming

去網吧打場cs當考試

重on9過動物心靈感應

啲Professors Lecturers殺晒啲考生，Fail撚晒全級

最慘係隨時讀完都唔夠街人打

真係痴撚線,依家啲細路追尋既係乜野夢想
如果香港足球啲細路有呢班友咁上心就好,比你電競叻極又點呀?最top果個既知名度分分鐘連查理阿當都比唔上,真係好痛心

鬼佬野

阿媽 : 今日去邊考呀
阿囡 : 去旺角陽光考場呀

邊個教

踢波無冷氣 不了
再唔係整個踢波文憑

暗殺教室

憑咩教人打機先 ?

睇電競決賽既人已經一早多過NBA 決賽

Campus
學英文一流

NBA同足球係兩個世界既野
再講,就算話多人睇過NBA final,但係講賺錢點都唔會好過運動
邊個舞台大啲,相信有眼既人睇得好清楚

NBA 個 N 係 National
唔係 International

但籃球可以賣大量電視轉播權
電子競技呢方面發展成點?

隻game唔hit 點算

電競選手好多時都會代言埋一啲電腦設備，雖然搵既錢比唔上代言衫褲鞋襪，但都唔算差

要讀電腦、網絡系統原理、編寫程式（自動化 Bot 之類）、競賽道德與守則等。

讀完會唔會自己識寫 App?

電腦周邊野應該仲好賣過足球周邊野

賺錢係一回事，需唔需要呢D所謂嘅「文憑」係另一回事。

打機呢樣野入場門檻好低，人人都玩得。但玩得好又需要靠天份。我係遊戲公司我都直接係條天梯上搵選手啦，本身個排名就係最好嘅篩選機制，公開而且恆常嘅考試。使鬼靠埋呢D九唔搭八嘅外人認證咩?

阿sir係咪有大地球先？

呢d要等時間
等到連廢老細個都係打機大既時候 (80後打後？)
電競應該可以同運動競技爭一朝長短

80後都唔多人打機
90後先大部分
過多幾廿年個風氣變左再傾啦
班廢老 對打機既stereotype 改不了

頂，同啲煩膠開post講「㩒atm要考牌」「行路要考牌」「擔遮要考牌」不謀而合

Advanced skill in Lf2
Principle of LoL
Managerial Strategy in Counter Strike

係咪要寫文講咩係happy feet

問題係依啲嘢係好多細路成長時會模仿
十居其九模仿嘅人都係做唔到專業
模仿球星做運動打波踢波幾唔上手都好，起碼會身體健康，培養身心
但模仿「電競」根本冇依啲效果，模仿嘅𡃁仔只會沈迷係電玩產品面前，一係就坐定定睇人打機
根本就係壞嘅風氣
廢唔廢老根本就冇影響

我覺得唔係太差姐
起碼好過傳心同溝女好多，有內容讀
只係讀完可能要乞食姐

佢呢個degree唔係教人打機或者寫game

"In Year 1, you'll be introduced to esports Cultures and learn about streaming techniques and layouts. You will learn about the business of competitive gaming, event marketing and work towards organising your first esports event.

In year 2 you’ll continue your studies of event management to develop and deliver a team based esports event. You will learn about the technical set up that’s required to deliver these events along with Public Relations to promote the event and about casting and hosting your own event.

In the final year you will become totally immersed in esports events and develop a large scale commercial event from start to finish. You will also learn about games community management and the legal issues involved with esports before finally creating business plans for your own esports company."

洗撚轉播，直頭YouTube,twitch 直播都賺唔少

做運動員個運動唔hit 點算

舞台電競同籃球一樣，舊年去左湖人同紐約人主場搞。不過籃球賺錢完勝電競。 完！

原來係讀MKT同PR

屌 打得勁個啲一早去撚晒做電競選手啦 仲等你讀書咩傻閪

如果我用三年時間主修lol，三年後俾另一隻moba game取代，咁我係咪就失業嫁喇?

但係個course好似仲未落實. 上UCAS個網睇, 佢話"This course is subject to validation. You can still apply for this course while it is being approved."

電競訓練既係腦袋
係呢個年代腦袋發達重要定四肢發達重要

結構性失業

隻隻game都會更新 課程內容要換黎換去
一大改就收皮

條女咁都要講“倒錢落海”
咁佢見到個人身首異處係咪會話人“可能死左”

有咩game似足球籃球hit足咁多年呀

On9先講得出

同埋esport有可持續發展性
除左會越黎越多人玩之外，仲唔受場地限制
所以先會越黎越受到重視
你諗下，十年前講打機30以上既人清一色話冇用低B
去到依家就算係40以上既都多左好多唔同既聲音
只要打機唔受到政府打壓，就可以一路發落去
到時相關職位自然會有相關學歷要求

不過依家十劃未有一撇
讀呢個課程睇片打機不如自修啦
打唔成機真係倒錢落海

李生話要大搞就知有錢途啦
讀完出黎自己打唔成機都可以做教練
好似果啲讀體育既，自己無天分
咪去學點有系統既訓練，再去教其他人囉

已經唔係同C朗美斯比啦
難聽講句淨係話同個三線球星,啲人都識個球星唔知你電競佬乜水啦

所以我覺得上面個搞esport event課程個諗法係唔錯
雖然我覺得讀呢個課程唯一用處就係識人
始終個行業仲係起步初期，應該無幾多經驗可以分享到

依家有咩電競名星？

基本電競個d係要你留意開電競先識, 但足球/籃球個d你就算唔睇波都識. 但兩個業界既$$$差咁遠真係冇得比. 而且esports都係呢十年左右先開始興.

阿仙奴最廢果件義和比 賣波衫既數目都多過你電莖佬賣電莖椅

扑野駛唔駛開班？

所以咪話,根本香港人一代比一代唔捱得,以前幾十年前仲有胡國雄張子岱
依家更加衰,見打機好似感覺有出識,汗都唔駛點出,就發晒呢啲電競夢,想發達
真正可以致富既就全香港都短視

已經唔求唔奢望香港有可能打到世界盃
但最少都希望未來有一日香港會出到一個米希達利恩
入唔到世界盃都叫做喺世界上人地會知道香港係有代表性人物
而唔係喺冷氣打機當自己英雄囉

如果以lol做例子

hotshotgg toyz 做導師又點睇

認真

如果依個理論成立

咁足球籃球網球以外既主流運動都冇價值

因為冇人識

老實講，呢D 內容先至係正路
正路O既for gaming industry O既education 係應該教個人出黎適合做gaming industry
可能適合推銷，可能係有能力去做game
甚至係去run 一間e-sport company, 而唔應該教你做電競選手

用動物傳心師做例子算啦

讀青機同讀咩社會學 人類學 哲學一樣都係冇撚用

見到有hearthstone笑撚左

啲女好正

一句否定我覺得好有問題
首先你要明白咩野係電競 電競係邊一方面 呢個概念不論係買家抑或賣家都要攪清楚
而電競內面又細分左好多種類 直接與間接、涉及經濟軍事、資源、訊息等等多方面應用
身為導師必須要有好清晰咁表達出黎 呢樣野唔係個個做到

成班係到打機打機 你睇撚清楚課程內容先啦，人地係教你esport係一樣咩黎，整隊戰隊要有咩人咩架構，比賽活動的流程呀，打機

教人打機叫coaching 呀

對番住d球星打飛機啦，連人地講咩都未知

文科都應該唔洗有 根據以上原因

打開total war讀唔讀到

香港唔睇下其他國家點發展電競 最後下場都係同足球個啲一樣